曬到燶濟州行

上年搶到一程$88既機票飛去濟州
去6日5夜, 實際其實係5日5夜
出發前香港天氣唔太好,好驚去到濟州都係咁
好彩去到後,淨係最後一日落雨,其餘時間都係好好天,仲曬傷左

行程如下：

Day 1
城山日出峰既普倫濟州民宿 (Pureun Jeju Pension)
Lunch: 明進鮑魚 명진전복
月汀里—>萬丈窟—>金寧迷路公園—>涉地可支

Day 2
城山日出峰睇日出

牛島
Lunch: 풍원 漢拿山炒飯
出返去新濟州住I Jin (Benikea I Jin Hotel)

Day 3
涯月小學
-涯月邑
-Lunch: 海鮮拉麵(NOLMAN)
-Osulloc 綠茶博物館(買O’sulloc極濃綠茶牛奶醬)

Day 4
漢拿山"

Day 5
Let's run park Jeju 蕎麥花
-金京淑向日葵農場 김경숙해바라기농장
-東門市場
-七星街
-中央地下街

Day 6
早機返港

如果有車牌既話,應該可以去多少少地方
係6日入面行左好多路

Day 1
由於坐凌晨機關係,可以收左工返屋企食個飯同沖個涼先去機場
一上到機未起飛已經訓著左
大約6點就到濟州機場,拎埋行李就去7仔增值t-money同買野食

第一餐,唔記得影飯團

之後就搭110去城山日出峰果邊,大約1個鐘
去到放底行李後就搭車去月汀里果邊
由於剛剛重組路線,我地搞左好耐先搵岩車,搭201

上到車後都係決定食野先,食明進鮑魚
我地係坪垈里事務所站落車行10-15分鐘就到

沿海邊行,好舒服

去到已經好多人排隊,要等30分鐘先有得食
我地就係附近影下相

等左30分鐘終有得食

盛惠57000won

食飽後,我打開google map見好似好近,就話行去月汀里,其實係好遠,好似10幾km..當然最後被女朋友鬧死

一開始都會影下相,最後都放棄淨係行,就係咁行結果2個都曬傷左

沿途既風景

行左2個幾鐘終於到月汀里沙灘

個個黎到月汀里沙灘都影

其實去月汀里目的係玩透明獨木舟,所以影完相後要再向前行多2、3km先到
去到已經好多人排隊玩,全部都係韓國人
20000won 2個人,但係得20分鐘
一出海啲伏味出晒黎,可以玩划艇既地方好細同埋好多人玩,感覺好迫
結果玩唔夠20分鐘就還艇

之後就趕住去金寧迷路公園同萬丈窟,諗住又行路去
結果驚趕唔切就搭的士
韓國啲DC9同香港有得揮,一上車開我地20000won
其實我地係上車前靠Konest睇過路程,其實只係需要6000won
所以佢一開價我地就say no同佢講by meter,DC9死死氣咁車我地去

好快就到萬丈窟,而入場費就一人2000won
網上資料:
萬丈窟 - 是由漢拿山噴出的火山熔岩形成的溶岩洞窟，總長度為13.4公里，規模居世界第一，向遊客開放的僅是其中約1公里長的洞區。萬丈窟內的石柱和鐘乳石蔚為壯觀，並向同一方向雙重、三重發展，呈現出熔岩洞的地形特點。洞內溫度較低，道路崎嶇，所以無論什麼時候進入參觀都記得加件衣服，穿運動鞋。

行萬丈窟後就行去金寧迷路公園,一起步果下,有一對好心既情侶以為我地出返大馬路搭巴士,就二話不說叫我地上車,係唔好意思情況下上左車
到金寧迷路公園就同佢地講想落車,果下好尷尬

網上資料:
金寧迷宮公園總佔地面積約1000平方公里，種有1232棵英國產萊蘭柏樹和2棵金葉萊蘭柏，還有總長為60米的3座橋和展望台提供給觀光客留影的機會。金寧迷宮總長為932米，從入口到出口的最短路線為190米，遊客進入高於人身的樹籬，往往會弄不清方向，所幸入園時，園方會附上一張地圖，可供參考；如果遊客走向出口，會先經過一座高台，高台上設有一座鐘，順利完成的人可先敲鐘慶賀。而門票就3300won一個人。

由於去到已經6點,職員本身唔太想比我地入去玩,要求我地要6點半出返黎
所以入到去勁快咁搵出口,結果15分鐘就玩完
btw個公園勁多貓

玩完後就搭架循環巴士出大馬路再轉201返城山日出峰
係架巴士上諗呢晚食咩好,最後決定係住果度食燒肉

呢餐40000幾won,但食到好飽
食飽就沖涼訓,第二日要好早起去睇日出

LM

Day 2
呢日5點起身,5點半左右出門口行去城山日出峰入口
網上資料:
位於濟州島東邊的城山日出峰海拔高182公尺，是由5,000年前海底火山爆發而形成的高聳巨岩，其頂部有巨大的火山噴口。原先雖為火山岩，後新陽海水浴場土地與島嶼間的沙子和碎石堆積成為陸地與其相連接。城山日出峰頂端火山噴口直徑600公尺、深90公尺，面積高達8萬多坪，早年韓國知名導演李長鎬先生的電影作品《恐怖的外人球隊》曾在此拍攝取景。從古到今在城山日出峰頂端上觀賞日出一直是濟州道美麗十大景緻之最，從蔚藍海岸水平線上緩緩升起的太陽濡染整片汪洋，如此美景更是無不讓人由衷發出讚嘆。由售票口攀爬至頂峰約需25分鐘路程，周邊還有牛島、新陽海水浴場、涉地可支、城邑民俗村等著名觀光景點可前往參觀。

一路行上去已經好多人,上到頂啲靚位已被人坐晒,等睇日出

凌晨時份既濟州

日出,好靚!

睇完日出就返去執定野去牛島
住果度既老闆教我地行近海邊條路去碼頭,話有靚景睇
我地就跟佢講咁行,的確係幾靚,行左10分鐘左右就到碼頭
來回5500won一個人,記得要帶passport
搭左約15分鐘就到牛島

網上資料:
號稱島中之島的牛島位在濟州島東邊尾端的城山浦東北方約3.8公里處。由於樣子很像是一頭臥牛伸著頭的樣子，而取了牛島這樣的名字。從北濟州郡舊左邑終達里的海岸觀看，可以一眼從牛頭看到牛尾，欣賞牛島特別的模樣。島約長3.8公里，海岸線總長約17公里，面積605公頃。
牛島8景
1) 晝間明月
牛島東南部的「光臺角」外型奇特，底部有好幾個被海浪侵蝕出的海蝕洞窟，上午10點到11點之間，照射在透明藍色海洋上的陽光被反射到洞窟裡，就好像潔白圓潤的滿月緩緩升起的模樣。
2) 夜航漁帆
在牛島隨處都可以看到夜裡點燈捕魚的漁船。尤其是鯷魚季(6-7月間)，無數的漁船亮著形形色色的火光與渾圓的滿月構成了這樣的牛島絕色夜景。
3) 天津觀山
從島天津里的東天津洞港口觀看漢拏山，比在濟州島的任何地方觀看都還要來得美麗壯觀。
4) 地頭青莎
登上牛島的最高峰牛島峰(132m)俯瞰全島的景觀，山脊一帶的翠綠天然草原與海上景觀所構成的清涼美景。
5) 前浦望島
牛島的前海，特別是在舊左邑終達里海岸看牛島的話，島的樣子看起來就像是一頭海上的臥牛。
6) 後海石壁
牛島南方的牛頭峰下高20m，寬30m的岩壁相當壯觀，搭船到牛島峰附近可以看到絕壁的紋路，就好像一條巨大的水流流向海裡一般。
7) 東岸鯨窟
位在牛島峰下永一洞黑沙海岸的特別雙層的海蝕洞窟。要等到退潮才看得到入口，洞口雖小，裡面卻是相當寬敞，傳說以前是鯨魚的住所。
8) 西濱白沙
牛島西邊東天津洞與上牛牧洞的交界附近的珊瑚沙灘。是東洋唯一的珊瑚沙海灘，潔白的沙灘與湛藍的海洋形成的美景讓人讚嘆。

一落船已經見到好多租單車、電單車既舖頭
我地擾攘左好耐,究竟食野先定踩單車環島先
最後都係食野先,結果浪費左10000won買左觀光巴士卷
我地要去河雨木洞港果邊食풍원 漢拿山炒飯

炒魷魚

漢拿山炒飯

食飽之後就租單車環島,我地租左架二人單車,10000won 3個鐘
原來係河雨木洞港果邊租單車係平少少,錯有錯著
沿海邊踩,有啲海風吹埋黎係幾舒服既
大致上要去既景點都有去
踩到4點幾就還車搭5點船走
經過呢日後,曬傷既位嚴重左同開始甩皮

出返去拎埋行李就搭201出返濟州市外巴士站再轉搭335、360去Benikea I Jin Hotel
落左車後就去買炸雞,之後check-in

食飽hea陣之後就落左去飲welcome drink

唔洗錢既

由於呢日體力透支,所以都好早訓

Day 3
涯月里->涯月小學->東門市場->七星街
9點左右出門口,搭巴士到市外巴士站再轉202-1去涯月里
大約45分鐘就到,一落車就行條路仔落去食nolman既海鮮拉麵,6500won一碗

個湯底好甜

食飽之後又划透明獨木舟,今次都係20000won兩個人,不過就玩耐啲 - 30分鐘
今次划艇就爽啲,因為範圍大過月汀里果個,玩足30分鐘

還左獨木舟後就去GD開果個cafe,因為係女朋友指定要去影相
cafe附近既景

影完相就去涯月小學,今次都係行過去,大約4km
其實係有架循環巴士去,不過班次好疏
日日咁行法真係唔係辦法,鬼叫自己無車牌
行左半個鐘鬆啲,去到間小學已經好多人係度影相

文青既野我真係識條鐵

完左之後,決定唔去O’sulloc,搭車去東門市場
來來回回大約2個鐘
去到東門市場行陣就搵野食
사랑분식 - 當地好出名既辣炒年糕店,去到已經好多人排隊
首先拎籌->等位->入座->叫野食 - 係喺本簿寫低籌號同食咩->等食->埋單

兩個人食剛剛好
走果陣仲多左人排隊

食飽梗係去七星街shopping,女朋友買化妝品,我就買鞋,200幾買左對adidas
返酒店前去左starbucks買左杯粟米既野飲

杯野我覺得好甜

返到酒店拿拿臨搞掂啲野就訓,因為第二日要行漢拿山

韓國旅行正

留名 下年諗緊去

其實濟州都幾舒服
係我無車牌唔方便去啲景點
個人鍾意濟州多過首爾

漢拏山國家公園

網上資料:
漢拏山海拔1,950m，是南韓最高的休眠火山。由於山勢險抖，因為欲登上漢拏山的遊客，只能從既定的路線中攀爬，否則十分危險。
漢拏山的植物生態系種類繁多，從溫帶到寒帶氣候的植物都有。沿著登山路線而上，若您夠細心，您將能發現多達1,800多種的植物，和4,000多種的動物(昆蟲類3,300多種)。
若是選擇漢拏山單趟10km以內的路線，則可當天上、下山。登山前應特別留意漢拏山的氣候變化，做好萬全的準備。目前能登上山頂白鹿潭的路線只有城板岳和觀音寺路線2條。御里牧和靈室路線只能抵達1700m高的威勢岳。其中當天的登山路線又以城板岳及半日的御里牧路線最有名。
登山的時間依季節不同略有變化，一般為05:00~06:00和9:00~10:00間，事前需做確認。若時間允許的話，儘早入山比較理想。

漢拿山登頂:
一般網站都建議從"城板岳"作起點，終點是"觀音寺"，因觀音寺較多上斜, 觀音寺登山路沒有公交車路線。
全程：18.3Km
~ 城板岳線路 (9.6Km/4個半小時)
~ 觀音寺線路 (8.7Km 需5個小時)

漢拏山國立公園郊遊，不能到達山頂:
全程：12 - 13Km視乎路線
~ 靈室線路 (5.8Km/2個半小時) 威勢岳蔽護所 (海拔1,700米), 從"頓乃克" 和 "御里牧" 山路可以下山。
~ 御里牧線路 (6.8km/需3個小時) 登到"威勢岳蔽護所"（海拔1700米), 從"頓乃克" 和 "靈室" 山路可以下山。

當日我地選擇由御里牧上山,靈室下山

上年同女友行漢拿山入門級既御里牧線都行撚到仆街，仲差啲老抽

可能係香港都有行下山,所以無咩野
本身想登頂

正，有冇去西歸浦睇下瀑布??

無呀，直頭無去果邊

Day 4
行行漢拿山

呢日一早起身出門口,不過去到市外巴士站miss左班240,要等10點幾果班
所以去左7仔食個早餐、買水同乾糧

7仔早餐,2樣野都好食
食到咁上下就去搭240,約35分鐘後我地係御里牧入口站落車
落車後行過對面再行一段路先到御里牧入口
去到入口有一大班人係度熱身
我地大約1130開始上山,高度約900幾
一開始都幾舒服,但開始行梯級上山就比較辛苦
所以行一陣就抖一陣

好彩既係有樹蔭遮下無咁曬

每行到一個點就有呢啲牌同高度既石碑

行左約2個鐘就行晒啲梯級,開始行木板路,舒服好多

再行前少少個景變得開揚,行高少少就會見到濟州市

大約1430我地就到左1700高既威勢岳蔽護所

係度抖下食下野,抖夠後就由靈室落山

由靈室落山條路所睇到既景色係正好多

遠眺既漢拿山

開始落山,條路比御里牧斜

4點幾就落到靈室既入口
正當以為行完可以搭巴士出返去,點知要行多3km先到巴士站
最後搭5點幾車出返去市外巴士站

出返去梗係去醫肚,去左食三姓穴海鲜鍋
去到竟然唔洗排隊直入,叫左一個細既海鲜鍋

食到好滿足

食飽就行去蓮洞果邊行下街買下野
期間仲去左食雪冰

好誇張

最後去完Emart買手信就返酒店

好正呀行山！ 不過無行開山 應該搞唔掂

我地揀果條路其實唔係太難行既

自推

去濟洲有冇食黑豚肉

有呀,最後一日食

咁等巴打打埋第5日行程先

剛剛踢完波,返到去會打

Day 5
金京淑向日葵農場 김경숙해바라기농장 ->O’sulloc->蓮洞

最後一日遊覽濟州,可惜呢日個天好灰,仲落埋雨
一如既往去市外巴士站轉搭220-1或者230-1去金京淑向日葵農場
去到環境設施管理事務所（환경시설관리 사무소）站落車,再向前行多陣就到
呢程車約30分鐘
去到門口擺低6000won買飛,之後係用得返呢6000won既
入到去大部分向日葵已經謝晒,同早兩人喺IG睇完全兩回事
而家得返好少可以影相呃下人

臨走前用返果6000won買雪糕食同補左少少錢買野
之後搭返車出去食sisters noodles
去到已經好多人排隊,等左30分鐘先有得食

一個湯麵,一個撈麵. 湯麵個湯底好濃豬骨味,好食

之後又搭車返市外巴士站轉搭155特快車去O’sulloc
其實可以揀搭250-3,會平啲,不過站就多啲
搭特快車約35分鐘就到O’sulloc,一落車就去對面個綠茶田影相

影完後就去Innisfree 濟州小屋食柑橘山坡剉冰

盛惠12000won

之後去返綠茶博物館食cake同雪糕

兩樣野都好重綠茶味

玩到咁上下就出返去食黑豚家
6點去食係唔洗排隊

set menu
個set menu其實同散叫係一樣架
呢餐野食相後補

食飽後又去蓮洞作最後衝刺shopping
行到2120左右要趕返酒店,因為女朋友book左gel甲
等佢搞掂晒後又出左去食野,今次食三代麵條會館(고기국수)

我食湯飯,而女朋友就食湯麵
不過呢間既湯底無sisters noodles咁濃,但啲料就好多,我碗湯飯食極都仲有豬肉

食飽返酒店執野同爭取時間訓,因為第二日0730機

其實都唔係買左好多野

喺金京淑向日葵農場食既雪糕

黑豚家燒肉

呢個汁好食

前菜

豬肩肉&招牌生烤黑豬肉

巴打正呀

如果只係去濟州兩日
巴打有無必到景點推介

巴打正呀

如果只係去濟州兩日
巴打有無必到景點推介[/quote]

行程全部都係女朋友plan 我只帶個人同錢過去
我覺得去完牛島再去城山日出峯睇日落係唔錯選擇
我上網睇西歸浦果邊都多景點

lm
睇完樓主行山令我諗番返上年係濟州行漢拏山攰死加係牛島踩單車曬傷嚴重甩皮

如果記得搽防曬應該會好啲

果到d太陽好毒

我都覺呀,曬落黎唔痛..點知夜晚就出事

最後一日
由於朝早0730機,所以前一晚拜託酒店幫手call的士
酒店去機場只不過係一條大直路,所以的士錢都平
上網睇好多blog都話濟州機場除左check in counter外,其他要6點先有人做野
但我地5點30去到果陣海關果啲已經做緊野
check-in完就用機搞退稅. 退稅既款項要過左海關先有得拎,現金係會俾人仔
未去濟州前同睇完其他blog會驚check-in果啲會搞好耐、會好趕
原來做人真係要定少少,白白驚餐死

之前去過首爾,雖然無去過首爾附近果啲郊區,如果要比既話,我覺得濟州岩我多啲
可能有好多景點俾我影下相、做下運動、行下山、踩下單車
如果下次再去濟州要試下攻上漢拿山最高點
謝謝大家收睇

屌路痴下星期單拖去開始後悔
UO咁多地方好死唔死無地鐵
lm 學嘢

我鳩book hostel全部無機場附近係咪伏？

下個月同阿媽去

係香港用google map bookmark定要去景點,到時搭車靠gps落車 我地係咁做
同埋fb有個濟州輕鬆遊,入面有晒巴士站中韓對照,可以睇睇

巴士線大執左
應該會好預時間左

班次都密左

10月諗住去做2日自由人

正

enjoy

唔該曬呀巴打我一陣去睇下

班次係上網睇定係站睇？

可以用呢個kakaomap apps...用法同google map一樣,但係韓國呢個準啲,但得韓文...到時你bookmark左景點,係apps入面點去,佢會show有咩巴士去同幾點有車
中

巴打 係咪識講韓文 選擇多好多
利申 上次去明洞玩 睇啲濕尻旅游書 好撚無聊

兩個地方都去過, 我覺得首爾景點冇濟州咁好
好鐘意係濟州搭巴士果陣望住海邊望住矮屋既感覺, 空氣又幾清新

我6月去涷到仆街，又係咁落雨....

支持

依家係濟州 天氣好舒服 好太陽但都有涼風

唔係呀,靠我女朋友上網睇blog睇返黎

濟州正啲,可以親親大自然

我去果陣既天氣都係咁
去左邊度玩

留名

留明睇遊記

其實打完

神級腳骨力

返到香港收左皮

第一日坐完淩晨機
可以係明珍鮑魚行10幾k去獨木舟，你女朋友竟然無殺死你 同日仲可以去埋萬丈窟同迷宮

健康新人類

上月尾去去黎

所以我都好佩服佢

［女朋友忍唔住覆］
我果陣係越行越嬲
果日係仲攰過行漢拏山

呢次行程既步數同行左幾多km

留個名先

有冇瘦度

咁又好似無 可能係濟州食多左野,平衡返

做左呢個app感覺良好呀
一隻韓文都唔識都無迷路
仲點係可以行路呀 係濟州googlemap禁唔到on foot

幫到你真好

人在濟州島~~
昨日渣車去新昌風車海岸, 架車 gps set唔到呢個景點, 都係靠kakomap 導航搞掂

樓主page 1提及過冇食到果間姊妹麵館, 我今晚去左, 老實, 大家可以不用專登去

見到d風景幾靚都有d想去 但冇車牌係未唔係咁好

識渣車會方便好多

會慳返多啲時間

咁等以後底者包車

老老味味 去旅行
一段行路多過三KM
或者一日多過2萬步

已經辛苦過行軍

無車牌，焗行

有時為左睇景點都要行 上山既全部人都要行啦

已還車
呢幾日行左354公里
入左$301油

話說今次係帶阿媽去, 第一程由機場去酒店係搭巴士去, 因為係棍波單層車, 企之餘chok到仆街。而家冇交通意外還到車, 某程度上敢講, 我比左個舒適既旅程佢, 至少景點全部車到門口

搵位泊車煩唔煩？

唔煩, 兼且一蚊停車場錢都冇比過
我住新濟州，去emart買野, 渣車仲平過搭巴士 渣車8毫子一公里, 搭巴士幾個站, 但要1100韓圜(大約8蚊)

考個車牌再去過

我都想再來, 帶住阿媽有 d景點唔方便去, 要留名跟誰

頭先計過數, 自駕點睇都抵屌過跟一日遊, 景點可以揀, 佢地一日去五六個站, 真心走馬看花。我仲可以每日自然醒(雖然好早), 但我睇見我媽訓到8點半9點先起身, 都叫比足休息時間佢，唔使好似走難咁啦

所以我女朋友都唔plan到咁趕

有d野你趕都冇用, 巴士車疏

上個月去左 不過天氣無你咁好
你無登頂真係可惜 上面幾靚

登頂難唔難行？

其實佢重組左巴士後都唔係太疏

我一諗起山君不離外面個巴士站就已經唔想等

係靚呀，不過涼風陣陣, 又少位坐, 一陣要企返出市區真係攞黎搞

正常人都行到 不過有支登山杖會好啲
因為佢條路全部都係岩石黎
類似咁 不過去到一半條路開始好斜

2字頭果啲都算好快有車
1字頭就未搭過 因為太疏

我呢次旅行搭得最多係365-1號巴士

我去果幾日陰天有雨

我都搭左幾次 市內搭得最多係佢

同我一樣
你幾時去？

12 Oct to 16 Oct
今日先返香港

10分鐘一班穿梭機場同新濟州

有日專登搭去機場寄postcard 架租返黎既車唔敢渣去機場, 驚唔知泊去邊

我上個月尾去都陰天落雨

佢好在機場好近

好想再去登頂
行左幾耐？

酒店搭過去3500韓圜
圍返30蚊港紙有找
以清晨5點來講簡直係

太斜唔敢上

來回8個鐘

真係幾抵

我未去之前都驚驚地
不過見好多上左年紀既本地人都行
應該冇問題

行邊條路線？

城板岳
另外果條上網睇講到好難行咁

下次如果再去真係希望天氣好啲
上到一半已經去到雲層

我最怕落黎跣
有時係香港行山都係保持唔到落斜穩定, 成日要坐底個人咁落

我去到御里牧門口, 叫睇左一兩棵紅葉就走

我都跣左幾下
不過好彩有枝行山杖

點解唔上埋

行果邊上都易

我阿媽連城山日出峰都上唔到
結果我上到去, 望住個牛島, 決定放棄整個牛島行程, 廢事佢暈船浪/ 唔肯比我渣果d冇乜保護性既電動車等等

靈室風景好似都唔錯

城山日出峰行得急係有啲攰
佢條梯級好斜

jeju

巴打冇去牛島都可惜
有幾個景都ok

牛島有觀光巴士環島

靚呀，靚過御里牧果邊

登頂條路一般
冇咁多風景 係上到好高先有

應該好多樹蔭

佢上唔到牛島峯，又怕凍

係
過左第二個避難所先開始冇

再去過啦

好想登頂

下次再去過

不過去既話記得著厚底鞋
上次行到好痛

我果次著跑鞋

我都係
落到黎返去訓開始痛到喊

我反而無咩事，可能行得少

濟州真係曬到on9

但天空隻藍係好靚

我落到一半已經知到果晚實痛

我去果排得5點後啲雲先散
日日都係咁
不過黃昏幾靚

膝頭應該最痛

果隻藍好難係香港見到

係
落山對對腳好大衝擊

係 我最後一個都見到
呢度唔會有果種藍

陰天
一陣貼d旅行相上連登先

等你啲相

遠望城山日出峰

上少少望返落黎

山君不離

涯月The Luck小學 , 呢度玩左好耐 , 盪下韆鞦幾好玩

Cafe Cola

新昌風車海岸道路

噢! 雪綠茶博物館 望出去

茶花樹木園

又話多雲既

幾好天咁

係得去城山日出峰果日叫做好天